<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

<title>대출 이자 계산기</title><id>https://loan.asamaru.net/</id><updated>2018-10-26T10:50:53+09:00</updated><subtitle>원리금균등상환/원금균등상환/원금만기일시상환에 대한 이자 및 상환금 계산</subtitle><link href="https://loan.asamaru.net/" rel="alternate" type="text/html" /><link href="https://loan.asamaru.net/atom.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><author><name>Asamaru</name><uri>https://loan.asamaru.net/</uri><email>asamaru@asamaru.net</email></author>
<entry><id>https://loan.asamaru.net/terms/%EC%9B%90%EA%B8%88%EB%A7%8C%EA%B8%B0%EC%9D%BC%EC%8B%9C%EC%83%81%ED%99%98/</id><title type="html">원금 만기 일시 상환</title><link rel="alternate" type="text/html" href="https://loan.asamaru.net/terms/%EC%9B%90%EA%B8%88%EB%A7%8C%EA%B8%B0%EC%9D%BC%EC%8B%9C%EC%83%81%ED%99%98/"/><published>2017-06-21T13:50:43+09:00</published><updated>2017-06-21T13:50:43+09:00</updated><author><name>Asamaru</name><uri>https://loan.asamaru.net/</uri><email>asamaru@asamaru.net</email></author><summary><![CDATA[원금 만기 일시 상환이란? "원금 만기 일시 상환"은 대출 기간 중에는 이자만 지불하다가 만기일에 대출 전액을 상환하는 방식을 말하며 "일시 상환 대출"라고도 합니다. 만기일 이전에는 매월 동일한 이자만 부담하게 되므로 월금융비용이 적다는 장점이 있습니다. 하지만 만기시에 일시 상환을 위한 목돈이 필요하기 때문에 만기일에 상환금에 상응하는 목돈이 확보되는 경우에만 이용해야 하므로 자금 상황을 고려하여 상환 계획을 잘 세우는 것이 좋습니다. 또한 상환 기간에는 대출 원금을 전혀 상환하지 않기 때문에 총 이자가 크므로 이자 비용 부담이 가장 큰 방법입니다. 특징 매월 동일한 이자 비용만 상환하므로 불입금액에 대한 부담이 적습니다. 매월 이자만 납입하기 때문에 대출 기간 중에는 원금이 감소하지 않아 통 이자 비용 부담이 가장 큽니다. 만기일에 원금을 일시불로 상환해야 하므로 자금 상황이 여의치 않을 경우 큰 금융 위험이 발생할 수 있습니다. 선이자 지불 선이자 지불이란 대출 받는 시점에서 이자를 먼저 차감하고 남은 금액을 빌리는 방식입니다. 이 방식의 경우 실질 이자율이 단리 계산에 의한 이자율 보다 더 높아지므로 총 이자 비용 부담이 더욱 늘어 납니다. * 100만원을 단리 10%로 5년간 대출하는 상황의 경우 매월 이자를 납입하는 경우 원금 100만원과 이자 50만원을 합해 원리금 상환액이 150만원이 됩니다. 하지만 선이자를 지불하는 경우 대출 받는 시점에서 이자 50만원을 차감하고 남은 50만원만 받게되며 만기일에 원금 100만원을 상환해야 하므로 20%의 이자로 대출한 것과 동일합니다. 다시말해 100만원을 대출하면서 선이자를 지불하게되면 50만원을 빌리고 100만원의 이자를 지불하는 것과 같은 의미가 됩니다. 따라서 선이자를 지불하는 대출의 경우 실질 이자율을 잘 판단해 보아야 합니다.]]></summary><content type="html"><![CDATA[<h3>원금 만기 일시 상환이란?</h3>
<blockquote>
<p>&quot;원금 만기 일시 상환&quot;은 대출 기간 중에는 이자만 지불하다가 만기일에 대출 전액을 상환하는 방식을 말하며 &quot;일시 상환 대출&quot;라고도 합니다.</p>
</blockquote>
<p>만기일 이전에는 매월 동일한 이자만 부담하게 되므로 월금융비용이 적다는 장점이 있습니다.
하지만 만기시에 일시 상환을 위한 목돈이 필요하기 때문에 만기일에 상환금에 상응하는 목돈이 확보되는 경우에만 이용해야 하므로 자금 상황을 고려하여 상환 계획을 잘 세우는 것이 좋습니다.</p>
<p>또한 상환 기간에는 대출 원금을 전혀 상환하지 않기 때문에 총 이자가 크므로 이자 비용 부담이 가장 큰 방법입니다.</p>
<h3>특징</h3>
<ul>
<li>매월 동일한 이자 비용만 상환하므로 불입금액에 대한 부담이 적습니다.</li>
<li>매월 이자만 납입하기 때문에 대출 기간 중에는 원금이 감소하지 않아 통 이자 비용 부담이 가장 큽니다.</li>
<li>만기일에 원금을 일시불로 상환해야 하므로 자금 상황이 여의치 않을 경우 큰 금융 위험이 발생할 수 있습니다.</li>
</ul>
<h3>선이자 지불</h3>
<p>선이자 지불이란 대출 받는 시점에서 이자를 먼저 차감하고 남은 금액을 빌리는 방식입니다.
이 방식의 경우 실질 이자율이 단리 계산에 의한 이자율 보다 더 높아지므로 총 이자 비용 부담이 더욱 늘어 납니다.</p>
<h4>* 100만원을 단리 10%로 5년간 대출하는 상황의 경우</h4>
<p>매월 이자를 납입하는 경우 원금 100만원과 이자 50만원을 합해 원리금 상환액이 150만원이 됩니다.</p>
<p>하지만 선이자를 지불하는 경우 대출 받는 시점에서 이자 50만원을 차감하고 남은 50만원만 받게되며 만기일에 원금 100만원을 상환해야 하므로 20%의 이자로 대출한 것과 동일합니다.
다시말해 100만원을 대출하면서 선이자를 지불하게되면 50만원을 빌리고 100만원의 이자를 지불하는 것과 같은 의미가 됩니다.</p>
<p>따라서 <strong>선이자를 지불하는 대출의 경우 실질 이자율을 잘 판단</strong>해 보아야 합니다.</p>]]></content></entry>
<entry><id>https://loan.asamaru.net/terms/%EC%9B%90%EA%B8%88%EA%B7%A0%EB%93%B1%EB%B6%84%ED%95%A0%EC%83%81%ED%99%98/</id><title type="html">원금균등분할상환</title><link rel="alternate" type="text/html" href="https://loan.asamaru.net/terms/%EC%9B%90%EA%B8%88%EA%B7%A0%EB%93%B1%EB%B6%84%ED%95%A0%EC%83%81%ED%99%98/"/><published>2017-06-21T13:50:43+09:00</published><updated>2017-06-21T13:50:43+09:00</updated><author><name>Asamaru</name><uri>https://loan.asamaru.net/</uri><email>asamaru@asamaru.net</email></author><summary><![CDATA[원금 균등 상환이란? "원금 균등 상환"은 대출원금을 대출 기간으로 나눈 할부 상환금에 월별잔고에 대한 이자를 합산하여 납부하는 방식입니다. 할부 상환금은 매월 동일하나 이자 지불액은 원금을 갚아나가면서 조금씩 줄어듦에 따라 매 기간 적어지게 됩니다. 따라서 매달 이자가 다르므로 원금과 이자를 합한 상환 금액도 매달 달라집니다. 초기에는 월부금이 많이 지급되고 후기에는 점차 줄어들기 때문에 대출자 입장에서는 원금회수 측면에서 보다 안전합니다. 또한 차입자 입장에서는 초기에 할부 상환금이 많아 월금융비용이 다소 많아 질 수 있으나 다른 상환 방식에 비해 총 이자 비용 부담이 적습니다. 특징 할부 상환금은 동일하나 이자 지불액이 매월 점차 줄어들어 불입금액이 달라집니다. 초기 불입금액이 높으나 점차 낮아져 대출자의 입장에서 원금회수 측면에서 안전하다. 다른 상환 방식에 비해 총 이자 비용 부담이 적습니다.]]></summary><content type="html"><![CDATA[<h3>원금 균등 상환이란?</h3>
<blockquote>
<p>&quot;원금 균등 상환&quot;은 대출원금을 대출 기간으로 나눈 할부 상환금에 월별잔고에 대한 이자를 합산하여 납부하는 방식입니다.</p>
</blockquote>
<p>할부 상환금은 매월 동일하나 이자 지불액은 원금을 갚아나가면서 조금씩 줄어듦에 따라 매 기간 적어지게 됩니다.
따라서 매달 이자가 다르므로 원금과 이자를 합한 상환 금액도 매달 달라집니다.</p>
<p>초기에는 월부금이 많이 지급되고 후기에는 점차 줄어들기 때문에 대출자 입장에서는 원금회수 측면에서 보다 안전합니다.
또한 차입자 입장에서는 초기에 할부 상환금이 많아 월금융비용이 다소 많아 질 수 있으나 다른 상환 방식에 비해 총 이자 비용 부담이 적습니다.</p>
<h3>특징</h3>
<ul>
<li>할부 상환금은 동일하나 이자 지불액이 매월 점차 줄어들어 불입금액이 달라집니다.</li>
<li>초기 불입금액이 높으나 점차 낮아져 대출자의 입장에서 원금회수 측면에서 안전하다.</li>
<li>다른 상환 방식에 비해 총 이자 비용 부담이 적습니다.</li>
</ul>]]></content></entry>
<entry><id>https://loan.asamaru.net/terms/%EC%9B%90%EB%A6%AC%EA%B8%88%EA%B7%A0%EB%93%B1%EB%B6%84%ED%95%A0%EC%83%81%ED%99%98/</id><title type="html">원리금 균등 분할 상환</title><link rel="alternate" type="text/html" href="https://loan.asamaru.net/terms/%EC%9B%90%EB%A6%AC%EA%B8%88%EA%B7%A0%EB%93%B1%EB%B6%84%ED%95%A0%EC%83%81%ED%99%98/"/><published>2017-06-21T13:50:43+09:00</published><updated>2017-06-21T13:50:43+09:00</updated><author><name>Asamaru</name><uri>https://loan.asamaru.net/</uri><email>asamaru@asamaru.net</email></author><summary><![CDATA[원리금 균등 분할 상환이란? "원리금 균등 분할 상환"은 가장 일반적으로 사용되는 상환 방식으로 매기간 원금과 이자를 합한 할부 상환금이 균등한 방식입니다. 초기에는 원리금 중 이자가 차지하는 부분이 많으나 후기에는 원금상환 비중이 커지면 대출만기 일자에 대출원금은 완전히 상환됩니다. 원금 균등분할 상환방식이 원금과 이자의 상환금액이 매월 달라져서 소비자들이 납부금액을 일일이 금융기관에 조회하는 불편을 해소하기 위하여 원금 균등분할 상환방식을 변형한 방법입니다. 일반적으로 선진국형 상환방식에 속합니다. 특징 원리금(원금+이자)을 매 기간 균등하게 갚아나가는 방식입니다. 즉 부채상환액을 매달 같은 금액으로 계속해서 상환합니다. 초기에는 원금 상환 비중보다는 이자지출액의 비중이 높지만 점차 원금의 상환비율이 높아져 가는 형태입니다. 이 방법은 상환할 원금과 이자가 일정하므로 자금계획을 세우기에 용이하다는 장점이 있습니다.]]></summary><content type="html"><![CDATA[<h3>원리금 균등 분할 상환이란?</h3>
<blockquote>
<p>&quot;원리금 균등 분할 상환&quot;은 가장 일반적으로 사용되는 상환 방식으로 매기간 원금과 이자를 합한 할부 상환금이 균등한 방식입니다.</p>
</blockquote>
<p>초기에는 원리금 중 이자가 차지하는 부분이 많으나 후기에는 원금상환 비중이 커지면 대출만기 일자에 대출원금은 완전히 상환됩니다.
원금 균등분할 상환방식이 원금과 이자의 상환금액이 매월 달라져서 소비자들이 납부금액을 일일이 금융기관에 조회하는 불편을 해소하기 위하여 원금 균등분할 상환방식을 변형한 방법입니다.
일반적으로 선진국형 상환방식에 속합니다.</p>
<h3>특징</h3>
<ul>
<li>원리금(원금+이자)을 매 기간 균등하게 갚아나가는 방식입니다. 즉 부채상환액을 매달 같은 금액으로 계속해서 상환합니다.</li>
<li>초기에는 원금 상환 비중보다는 이자지출액의 비중이 높지만 점차 원금의 상환비율이 높아져 가는 형태입니다.</li>
<li>이 방법은 상환할 원금과 이자가 일정하므로 자금계획을 세우기에 용이하다는 장점이 있습니다.</li>
</ul>]]></content></entry>


</feed>